[真基層］ 銀行低層討論區（3）

唉 又係我
轉左入木人巷先知舊鋪有幾幸福
大家珍惜生命 早日遠離打call

多paper work, retail其實好揾過commercial

如果唔太在意錢 commercial 穩定啲 同埋見啲同事都做得開心啲

RETAIL 係地獄黎, 有得轉一定轉

dust#lm2

呢到有無人做證券行架 （見出面無證券討論post)

營運就應該冇

做咩位

Dealer 我FG

點解咁講

2年半teller exp有24k幾好喎，依家人工幾多？

其實證券仲有錢賺咩

冇。 得3，6，9月三轉

第一次聽有3轉

想問下teller有咩特別福利

邊有咁多

做咩位先 分行應該唔難

係 除非上到做Corp RM bonus 會靚仔啲 但客出事還唔到錢有心理準備要自己走

9成銀行 Back office位都freeze 哂

多舊人坐住

請留tg詳談

我application做唔到個assessment

全部嘢都同人求救就啱

係 唔好自己一個處理+咩都問上司+犯法自動上報

好，明白，感謝兩位巴打
知自己衰咩個心安落啲

你 in過？

1 唔洗理個客

多謝巴打解答

好人好姐做咩teller 咁多post可以入

真

有fd係個到做過
話個head同啲老屎忽係癲

其實中信出名癲 早一兩年試過top up 25%請人入去知咩事
Compliance 出事第一個推人出去受死先

大貓紅區人lm

25％

我都狗沖

其實依家做teller係咪一定要有degree先肯請

好似唔係 我見FG/有服務性行業經驗都唔難搞

齊IIQE hksi，依家仲有冇sale 位

你做梗邊間？remittance好做？
去到final in 大機會請想知

細行做緊 我個間除左Remit仲有好多野要跟
日日做到隻狗咁

人工副利點

有冇清做中銀人壽 呢期好似係咁搵人

咁得意，請RM做ARM, 人工仲有15%加，介唔介意講對方出幾多人工？ 我都搵緊ARM位

我覺得如果轉做大corp都值得轉嘅，同埋睇下做嘅product 會唔會有唔同，會唔會學到多啲嘢
台資大部分都輕鬆，但聽講CTBC幾chur

如果Retail 唔做Teller 唔做Sale,其實係無乜前途,又無乜野學到，人工好難上30K 樓上..

**做Teller 唔做Sale

teller根本唔可以叫做係銀行工
On9師奶都做得

做得掂sale你係邊行都揾到食啦

其實retail bank 都唔係人做

某程度上 Commercial 同 Corporate 先真係做銀行
雖然retail賺得仲快

其實做左Retail RM之後條路都闊
有力跑就一路跑 唔想跑可以做IC
想帶team可以試下做 bm
再唔係入番back office做training/compliance

預忙

幾點可以收工
Or有冇補水？
Fg番住先定再搵

有補水但少
8：00 pm 叫早走 有d 人每日9：30 再返星六

CLS 架
做條撚咩咁
辛苦到咁
快快手搵第二份工算

叫好過做審計
好多人8點走 每日都係

屌做aduit 都叫升得快

係人事同系統會麻煩到你 工作時間就有d 人捱到無乜野

一係做住再搵工
始終都係冇前途

做前線轉去後面會好d

姐係唔好accept offer?
我係搵工搵到頹
見到終於有大行請
點知垃圾工一份

咁做住先喇 遲下一年後再轉department 但16 好似蝦你唔識野咁

唔該巴打
咩係16？

16k 似係低俾你 你大學grad?

係阿 20FG

Ching 咩價位到 有冇萬尾

Maker 2-3年可能有嘅

我覺得去得過

Teller 嚟講 邊間最好做？

可能富邦
入去半個鐘得一個客

真心咩做到呢啲位都冇2皮

ICBC都好少客

有次去分行，開4個counter，得我一個客

請問人事複唔複雜

Analyst fg2

back office做到好撚悶

成朝見到一堆死廢老新移民嚟拎form真係好撚躁

有冇ching做緊sme

想轉工但係sme opening 少之又少

6個月contract係中肯？

contract定perm?

Perm

佢開14.7k 我contract, 我都係20fg...

係咪唔同部門阿？

ching讓個位黎

我都搵左好耐
人工低就低啲
心滿意足
不過好悶

巴打加油

咩部門

轉多幾轉就唔低喇

有個同事做2年轉行就升左1個大grade

唔想自爆

有無巴絲試過 credit 轉 credit modelling / market risk？

初入銀行係apply counter service officer定customer service officer!

想問下loans operation 呢類好唔好做？

咪一鳩樣

有冇job description 望下？

有啲行當sales, 有啲係純operation

睇就應該係純operation

你要預自己搵客 eg cold/ call agent

咁誇嘅

因為公司問題

就係做緊sme, 冇咩前途想轉

想問上星期五見BOC back office
見完line manager 又見 HR 再見返 line manager
有無機😭

應該都大機會得

😭😭係就好 平時銀行出offer會唔會好耐

通常會同你口頭電話夾左佢先出正式offer 大約1-2星期

奧運？

藍綠rm留名

係

有冇人做過NBFI嘅ARM?

唔再分紅綠區我覺得都幾on9

有冇人知恒生interview 會問咩

你打算做？定做緊？

唔再分？姐係點？
我唔係做分行無聽過

做完應該咁講

第一日FORMAL實無死,怕乜

入銀行話開戶口 睇下幫你開個個人著成點就知
正想番銀行要見客都一定business formal 喇

無聽過銀行對客位係著causal 你想點著

點解唔係bo?

上堂定返分行 上堂便服得

而家好多銀行都係因為疫情關係係鬆少少可以business casual
正常係formal dressing打埋呔

無落分行唔知,我做RISK, 有人著短褲

有人話compliance係MO?

finance/ risk/ compliance advisory我會覺得係mo, tran mon個啲就bo

14k 狗都唔屌啦

咩post？

Gbo

global banking officer

係咪中肯？ 星期一返cdd operation officer 巴打有無野可以提點吓？

仲請緊人咩
會叫你試下sell客比佢睇

隨便攞樣嘢然後叫你試吓sell佢 eg file 釘書機
原子筆
問吓你點解想做 點解係恆生
以前返工有冇話遇過咩困難

中肯 cdd?!

邊個做爛市

我2020 fg 14700

bo？？

中肯

yes back office

邊間開到咁鬼死低

佢好似係返Boc

返咗3年，老底仲未3字，是否悲哀

做咩位先 如果做BO未有3字都正常

中資都咁低 cls

有得補都算係咁，大把 7仔或以上日日都不停O

咁睇怕如果HA有offer我都係即走算

ching正確

依家銀行跑數難唔難？
信用卡 保險 基金果d
會唔會摔得好勁？

更係勁

Retail 係地獄黎

唔低喇

Workload 成唔成正比先

咁又係既... 我間行hea好多

請問易唔易入行？ 利申final year

Corporate RM Title

3年經驗就做到corp rm?

人工最實際
你比返50k我做ARM都無問題

我非八大acct畢業，經bochk網上apply， interview算易， 詳細要聽日返工先知咩境況

邊間 contract定perm

幾多日AL

入行唔難 如果由retail做起

問sell嘢 其實乜bk都會咁test 純粹睇吓你敢唔敢講

恆生入層果個網咪有dress code guideline lor

師兄phone interview 有冇話大概問咩

Today first day

咁大部分rm有無5雞野一個月？
有ge 咪忍下

無 如果大部分4萬左右

想請教一下Card Center marketing AM 人工大約幾多？

驚伏定驚窮先

5年account/audit得20K

5年都未考到CPA？
你之前做local firm就更加要盡快考CPA再轉工啦

好難
第一分行長期唔夠人老闆唔會想你走
第二 轉bo 有機會變相減人工 未必接受到
第三 唔請FG住因為大撚把contract /IT被term 時勢唔好都正常

或者可以試下求其有銀行既工有opening 就做左一年先 再轉衰啲講句都有經驗

contact tester有手有腳就請
你咩major grad?

去考左牌先 易啲直入sales

in 過唔請 而家做緊銀行另一個dep

中銀都無？

請問有冇agent 可以介紹？

fg 17日

邊間先

英文差係咪入唔到銀行做

唔係 中資都唔洗點用英文 加油ching

中資連interview都唔洗英文
入面software default 都係殘體

Commercial Banking 家Retail Banking 希前途d

Boc都好多position 要Good command of spoken and written English

題外話想問下, 我知讀過BUSINESS既科有得豁免PAPER 7 8
咁例如DSE五科合格 , 做緊BANK超過五年係咪都有得豁免?

現任GBO想走人

1年
宜家太難做
改哂STANDARD
襯早走

佢講姐，唔好太認真

利申：
10月頭入職，已經唔想再日日返工打中文同講中文，plan緊走

佢可能等人用，所以應該有同你follow up, 唔好太擔心啦巴打

Interview 都唔洗英文咩

頂盡叫你英文自我介紹 然後全程中文

岩岩fg做左幾個月teller
諗緊考唔考牌再做sales
定係搵第二行 轉工走人

個人覺得 teller係前線分行入面 算係無咁大壓力
你handle到 同自問平時做teller 都識refer INi & card 就上sales

好大機會關事 （個人覺得）

28歲入GBO 柒唔柒

OCBC呢？

又唔係58 why not

知唔知大辛loan sales咩環境 係call center果邊

有冇見過RM成功轉到non sales role?
諗唔到咩department會接收跑數狗

而家仲有冇銀行請teller/BO

支銀請teller

btw...應該各大銀行都有繼續請teller

Bo既話remit應該易入行
不過有機會要返shift

唔差

不如用部門分

中資去外資一向難

條數大到痴線

如果做左10年8年有啲大bank好似有Rm support/ Coaching 果類位做下既 人工唔洗減為前題

做左半年teller想轉sales應該去邊間好
啲同事話恒生學最多野 但又係最chur

唔係好明做咩咁多u grad teller做起
就算做retail明明都大把sales entry post
利申 非retail

地獄黎 自己諗

有冇人做過BEA payment and cash sale?
Under corp bank

有無銀行請緊PT teller
學生哥想做住teller 先

成日見到jobsdb ctgoodjob有teller招聘，但係投左cv等勁耐都冇電話 或者 email

想知如果想做銀行跑數係咪叫客戶服務代表？
同埋係由teller做起？入行洗唔洗考左hksi 178先？

客戶服務經理
多數係而家 hase好似可以直接 問下
可以邊做邊考 但係最好考先

大學畢業嘅 講真真係唔需要teller做起 除非你CV一片空白
MT就話難姐 GT/Entry Officer/ ARM 其實唔係真係咁難
做teller真係浪費時間

自從泰禾人壽出事之後....自己諗

大貓RM留名

Teller都高要求？以前係人都收

Officer係指back officer entry位？

Front office一樣有
ARM位都會請FG 無論retail sme corp 都一樣有

有冇做corp/sme onboarding 既RM?

都要架 唔洗撈咩 hea打

SME RM Here
巴打 交流下

呢排做咩product多

搭單問 SME RM 日常工作係點？

SFGS
巴打都係commercial RM?

最主要都係要湊客+文件嘢
SME同retail唔同 冇得個客行過你話想買想要就可以即刻幫佢搞 要睇佢financial嘢 睇credit
假設做得到 on going都一大堆文件要跟 寫credit proposal 同back office approver磨 etc

多謝你答得咁詳細 credit proposal 要識啲咩/background？洗唔洗識啲risk model之類？

多數啱啱入行都唔會識啲咩架啦 training慢慢學
不過有少少account底會有幫助
Sme唔洗用modelling/stat/quant corp我就唔清楚

有冇ching 係建行做緊？

早排in完 分行BSE in晒HR同BM 依家補返文件同Background check

出offer會唔會等好耐？

大貓咩環境
RM A/B/C?

份糧包埋架大佬...

好葡萄 準時收工係分行世界係傳說

HASE既 Insurance Sales Officer 大約收入如何？
條數大唔大？

FG收到first web in

打電話sell 保險 多數要cold call 自己諗

6:00名存實亡

唔係呀都630走得

有數果日可能得

除非你做啲特別啲嘅行業，e.g. 房地產/Financial Lease，如果唔係都冇乜特別risk model，再睇你個客有無上市，網上多唔多資料，如果由零開始都幾大獲，financial statements冇撚用，d數據都至少都一年前，最重要自己心裏有把尺

hase 唔係都一樣咩

咁起馬hase大牌 客底都多啲先

想知依家出緊咩價位

530走，驚西

welab

有無人知除左大貓 邊間teller 請緊人，同埋邊間好做D

話明waive 緊係唔洗

俾國泰炒左 想轉行由低做起....
send 左n份CV都冇回音

Teller 都冇回音 好想死...屋企等開飯

HSBC Teller 到到請緊人

boc lo
17k

Teller 間間銀行都缺

問得呢條問題你思考能力都幾低下

你bba就只需要考HKSI 1。 7同8自動豁免

hsbc真係請緊teller?in左勁耐都無回音

有冇邊間bank請緊gbo

巴打用中文定英文寫credit report?
同加你tg ok?想問多d野請教下

除左部分中資行 應該無bank用中文寫credit proposal

想問問各位，因為我係新手完全唔知行情，上網又冇乜資料，HSBC MPF個邊既Assistant Officer,b8, 人工大約係幾多同係咪做到隻狗咁款?

大家一般幾點放工

人工差幾多

好人好姐想做翻teller 仲要揀細行
skill又唔transferable 唔做sales就死路一條一世低人工 但想做sales又唔需要做teller
諗唔明咩心態

HSBC b8一律唔洗諗
狗都不如

teller都band 7

其實back office有冇話咩department易啲升

未聽過易升

有無人知東亞 Assistant Team Head 係做咩？
Agent話係睇細RM再自己跑？

Title黎姐，其實都係RM，跑多D數咁解

無咩既 中左伏

帶老母返工畀人問候啦

係有料就唔洗做call centre啦 仲問

14.7k

人工低左？前年16k

我個fd跟agent apply都16k
可能市道差俾低左
不過聽聞頭個月都係training
Good luck bro

喔 奧運個邊先16k
Premier call center

石門都係 premier喎

3個月training

有個teller同事成日喊可以點幫佢，講緊唔係俾客/同事屌

辭職

佢有分full banking training同non full banking,石門係non嗰邊，所以人工可能低啲

琴日pantry 喊？成枱廁紙果位女同事？

佢喺櫃檯對住個客喊

冇屌，點解喊

純粹個客多謝佢幫忙，佢就跳掣

N年前返過分行，lunch time成班地盤工嚟出糧，個個都皮幾兩皮，唔夠cash...

然後啲地盤佬大叫擠提呀！xx銀行冇錢呀

仲要不斷拍玻璃

個陣嚇到我震晒

痴撚線地盤佬

而家有無邊間無咁捽
現職rm俾人捽到仆街

可以tg 我
我做緊個位都ok,搵到錢

其實就算中資都要睇分經 同一間銀行都可以差好遠

識人做交通有冇數都要5點閂門call客call到8點

有無巴絲係虛擬銀行做 airsxxx

日日翻工無嘢做見住啲同事好忙

我有聽過日日1815收工 無數都係

所以做 retail 真係好睇地區同BM

但聽講交通人工高

人工相比會唔會高啲？

系統會唔會混亂？

聽聞就市價 冇特別高太多

大家有冇收到風今年bonus點

人工無乜大分別 但資源係多啲嘅

而家好 green 乜都未推出 唔敢答混唔混亂

你都係 vb 做？

唔係，純粹想知多啲，部署緊下次轉邊間

巴打而家做緊邊間？

有冇人知 hase green zone sales 咩情況？

10月頭 到見左分行經理 經理話請 （fd refer)

後尾月中先同 HR PHONE IN

但到依家都冇回音 唔知點算

利申：之前做 hsbc call centre 裸辭左 好撚驚

GBO?
如果請都至少等3-4星期

係 過左三四星期了 明明個BM都話請

我fd又話唔夠人用 但又等咁耐

唔知玩乜

邊區？

如果bm 話請都實請架啦
除非公司突然freeze headcourt
可能等緊hr批姐

上環

但等左咁耐 驚陰差陽錯
一陣縮head account 就仆街啦

請左個做緊HSBC既妹妹仔 純粹佢ASK FG價+樣靚

中上環9月請左超多人
淨計總行都請左4個RM

聽fd講 都差d人手 但唔知點解等到依家都未有offer

我仲要hsbc 辭職 未夠12個月 再要等過冷河...

暫時都冇聽過話會縮
Hr 做嘢喺慢啲

多謝你 因為真係等到驚驚地

之前打過去吹過一次 因為佢話最快10月尾覆我

但11月頭都冇 所以打左過去 跟住佢又話review緊

做過back office 都知review緊 即係未做野

叫yoyo?

比狗做

入恒生已經慘
做恒生綠區重慘
做恒生上環綠區係落地獄
諗定條路點行啦⋯⋯

咩ops？IT？

1.Settlement （銀行入面既證券範疇）
2. Remittances
2個差唔多福利，大家點揀

兩個都廢廢地

我都知
收到offer ，應該2揀1做住先
求指點

銀行compliance低層留名

咁可以點

都要睇部門 ops 有d 忙 有d 就 chur 有d 正常
只係無輕鬆

知唔知去邊間分行

Remittance 真喺冇咩知識要學or 一定要識先做到
正常人都可以即插即用

未知呀

做左幾年SETTLEMENT

好做有嘢學？

入去試吓頂唔頂得順俾人狂捽 始終呢排度度都冇數 尤其你嗰區 如果ok就盡快諗定條路點行 唔好渾渾噩噩做成世綠人 吃力不討好 考定多幾個牌傍身

轉左去BROKER了 銀行學野唔夠全面

大貓唔好做咩？
又收6點 番星期六又放平日...
恒生like shit

上環啲慘況都有聽過下 真係好惡做

兩個垃圾位我會覺得settlement有用啲啲

有無人做過東亞Retail Risk & Compliance Control?
可唔可以講下面試過程同埋job duties?

每間bank都有最差地區同分行 我相信恒生會係上環

我果陣training 個batch 有25/26個人 有成8個係果區 肯定走勁多人

行山啲嘢有咩買得過

5仔teller轉左做bo路過

上環同總行喺同一區
喺咪因為咁條數會大啲所以惡做

條數係大嘅 不過純粹講地段係難做
全香港最垃圾保險product非恒生莫屬 喺屋邨區可以氹吓lur吓 但中上環區啲客。。。重未計個乸型仆街濕鳩區長
喺嗰度捱到5年以上嘅sales一係好好運一係就奴性重

我係hsbc call centre
坐監咁

支銀 有冇人收到風 下年會將PBM轉做RM

中環番？聽人講好垃圾 人工勁低

好似觀塘
有無話要咩background 先入到面試難唔難？

contract應該都係fg
perm就唔知

我係contract 呀
ching知唔知會有幾round interview?會唔會問普通話

teller 狗都要2nd in
又role play

咁你應該internal轉啦 點解要resign

有冇巴打見完HSBC teller 可以分享下interview 內容？ 想知有人介紹 會唔會快啲知結果？同埋想知份工伏唔伏

Role Play

Degree非商科FG
年半銀行經驗 做過Remit / Deposit / A/C Opening
前路不清 性格又做唔掂FO
有無推介可以讀啲咩Course/牌 轉去個好小小嘅BO Department

著少過12個月 要approval

個TM唔撚批

Internal唔係半年咩

12呀

Teller係滙豐人工低啲 但手勢最好
伏唔伏就中中間間啦 每間銀行既teller都差唔多

佢同我講就15k 想知係咪低過公價？同埋通常等出offer要一兩個月？

Bo轉行可以做咩

Bo 都好多種，本身便咩範疇先

15k+1k counter allowance ? 4年前我14+1k

升上去做UB，都係17k，快則9個月，慢則一年幾，伏唔伏睇自身條件，拎住經驗都好

出offer應該好快，因為background check仲要搞兩個幾月

Bo 係咪通常每次升職個grade都會升埋？

講真 teller本來就伏啦 夠競爭力嘅邊個會去做teller
浪費時間去做個任何人都可以代替你既位
想做sales 又大把位唔洗teller開始做 做到sales retail又係最辛苦

corp credit analyst 好唔好做
唔係升rm個d

15差唔多啦 可能中資行多少少 但滙豐path 同福利package好
Offer等幾耐唔清楚

我覺得由teller上基礎最好 對日後做rm 有幫助

咁teller上唔上到cmb/corp rm？ 係人都知唔關係
除左對做retail rm會對operation有多少少認識 有春用咩
用做teller果1-2年提早出黎跑數好過啦 升得快幾多

幾年前匯豐渣打，已經唔請/好少fg做sales了

Ching 本身咩background

Kyc 唔好咩？ 做咩想轉行？

Fg想入compliance有咩位可以搶
係咪多數都由kyc做起
見冇乜junior位

可以幾快睇你跑到幾多數 你勁既下下個個月爆哂數 唔洗一/兩年已經得啦 老底本身都已經20k左右 但問題唔係咁易 唔係點解流失率咁高

轉入邊範人工有冇減到

retail的話有銀行請gbo/branch sales executive
唔洗teller做起
不過想跑數最好都搵機會入 commercial/corp啦 以後條路好行好多

有冇bank office請人

咁勁，ching有料

要求唔係高d 咩

拍咗片未？想知幾耐收zoom in

好想裸辭

Why

group structure轉左
以前條team成條轉左去第2個dept
我自己揀左留低 因為對上個老細係male bitch 唔想跟佢過去 但啲野又轉唔晒過去
搞到好多野都delay 加上其實好多野我都唔識

依加個老細其實幾好 但太多野積埋 同埋佢都唔係睇開我果個範疇

肯跑一入職都三皮以上喇

無經驗難啲wor

可以tg 我

我唔太熟個行業生態係點，流失率高原因係新入職人多數都搵唔到錢 定係做耐左有經驗既人都好快跳槽？

做左半年teller想轉做跑數位
我見流失率高係多數都轉第二間行做
應該ok

想問下有冇人做product control 出面開左post 唔多反應

低學歷 考完hksi 1,7,8
有無咩職位可以做

有邊間行BO可以WFH
我嗰間仲team A B

好想做compliance好型

仲有另外2條LOD唔型咩!

有冇ching可以教下compliance 點樣入行？

今日個teller同事喊到又搵媽咪接佢走

洗唔洗

同大家宣布下 我搵到份RMT工 中資銀行 屌你老母人工衰過恆生gbo

返左一個月 已經想走

冇人搞得佢掂，搞到個個都遲走

有無做緊retail RM其實係向邊啲人跑？都係叫客買保險/stock/forex?

過黎我到做啦😂😂
tg我

冇stock, 係基金 仲有股票掛鉤 外匯掛鉤

ab team 點輪法？

又咩事

今時今日仲咁諗真係有少少on9
咪又係一班唔敢咩飛既傳球手
特別HSBC同恆生個班

分行同事有WFH未?

巴打邊間？

又係冇咩事自己喊

仆街 你係咪同事黎架

？$ 係FG?

佢差唔多日日都喊，邊個想係佢同事

建？

Gbo做邊間好

Not fg, do jor 1.5 years hase gbo.

高過18k 低過20k 自己諗

真係好撚慘
辭職啦唉

其實係，咁樣喊法點掂

我岩岩入左恒生 地獄。。。

1.5年想over 20k? 諗多左呀你

恆生1年已經23k la...

Gbo? 邊區呀... 有啲區日日打電話打到8點先有得走

咁好，咁無謂走啦？

Yes, batchmate??

聽過下我fg做teller見有同事走左去做
話好撚辛苦

你係大貓?? 你個同事係女仔?

不過上training果陣係好撚多嘢做囉...最主要係人工好低 同一個title 比行山低 7.5k 自己諗...

西亞
想轉gbo啊 唔會想呢度等位 不如轉

Icic.. 轉gbo唔好入恆生 你會好慘
反而匯豐好似好啲 不過唔知邊間有請緊人

恒生啲野都有聽過下
匯豐之前有in branch trainee
但之後匯豐新聞話唔請人
9月先搵返我但我都做左3-4個月
不如做耐少少轉gbo

hase 23k唔會白出比你

有幾chur?

大家有WFH未

有無人呢排in左行山gbo

未呀

幻想下好啦

新界區 唉 乾卒

可能你未做過真係唔知

好記得大約今年3月果陣 分行追緊數 日日都唔比我地放工 分行其實5點落閘關門 但係我地要打電話約客約到8點幾，約完仲要入老細房同佢逐個解釋聽日個客會黎 諗住sell佢啲咩 等等

有一日我7點半走左 佢打電話同我講我係第一個走，做咩咁早走 都痴撚線

佢唔滿意嘅話會問你 憑咩你覺得哩個客一定會做單 如果聽日都仲係冇數嘅咁點

然後每日你見客佢都會成日凸個頭黎偷聽下你sell成點 之後如果個客唔做（大部分都唔做）佢就會衝入黎問點解唔做 話你做得唔好 個selling angle錯左 再全日黑面發嬲

減人工都走 做咩咁傻

好大壓力呢呢錢真係唔係人人岩賺

即係 西ar 建x 恒x 都唔好？

大家都未有？銀行唔係跟政府咩

跟左，今日起WFH

捽數間間都會 但係一定冇咁誇張

Push

見有investment ops manager位
但又中資又數碼港，不了

想問各位hksi掛左牌 ， 如果唔做除牌後有效期可以keep幾耐

係3年定半年

做gbo係咪一定要有牌先 未有牌會唔會都照請
請完再考咁樣

咁撚on9
23k都咁

報左先啦

唔係 但入到去三個月定半年內要考齊牌 因為一開波都係SELL 信用卡開下AC之類

yes, 我記得有一次friend黎分行比啲嘢我 順便吹下水啦 跟住我老細拉我出去問我係咪識個客 跟住我話係我朋友 跟住老細話咁一定要sell爆佢 ，最後我當然冇sell個friend

之後個friend一走就衝埋黎鬧我話 我求其作個原因話因為個friend冇錢、財政唔好

佢就鬧我話如果我連個friend都handle唔到 咁點handle我啲客 真係屌佢老母

又成日例如冇數嘅話 又可能有operation嘢做錯（例如開戶口入錯少少資料，其實小問題黎 都比佢屌一餐） 佢就會黑起塊面話如果你又冇數 operation又做錯 咁點解今日要出糧俾你

佢又成日犯撚曬規sell嘢 用啲垃圾promotion引誘啲客做單 屌佢老母

報左 但係呢排vtc唔考住

唔該晒

數碼港

咁大間銀行，居然租數碼港

恆生唔一定要有牌先 我估其他都唔洗

不過如果你interview果陣有另一個candidate有牌 咁個老細好自然會覺得咁我請個已經有牌嘅得啦 除非你表現好搶眼囉

但有牌當然係好D 有時間既考定都冇壞

yes rmt

前線wfh其實都係曬氣
啲野番黎又係要跟

想知你邊間分行

痕身半日都無

fg 想做銀行 有無咩心得

上環恆生

唔好做前線😂如果你唔係想搵錢的話

我企喺佢個角度諗
佢個人返工都返得好辛苦
要日日當你仇人咁捽

區域：港島東

聽講地獄到爆

中資大把啦

都唔係大把...

行山rm 日日比人卒

捽到精神病

中銀Apbm係咪即係Green zone改左名

好似係2年 之後要重考

Connie Jie?

我都唔知 見呢個位請人 所以想請教下
要有2年retail exp 應該都係假title

Should be5

有冇19k先？

狗也不屌

想做retail唔洗teller開始 如果做其它dept teller經驗無用
人工又唔高 唔好以為teller係必要嘅path 浪費時間

咁做咩..跑數果d咪慘過狗

Retail係辛苦 commercial/corp 大把人想入去做front office入唔到啦
Btw 唔打算跑數嘅話入銀行冇意思 除非做好technical嘅middle office位

如果想搵錢又唔想捽數呢

其實搭單問下
有冇人知大貓6仔上下限大概幾錢人工

有apbm咩
retail?
apbm 可能姐係csm
5仔

Commercial唔難啦

保險，倫敦金

保險都捽架wor

做鴨
阿姨我不想努力了

am 多數係band 幾

外國u fg讀econ 無工作經驗
有咩junior位岩做又會請？

努力啲讀書精算Risk man quanfin咁

依家要做埋red啦
我上個月開始做得，覺得好爽

行山rmt真係rm嚟捱完gbo條路升上去 點比

你tg 我啦我有個位睇下你岩唔岩

am 已經係銀行最底層

2-4皮

有冇清知boc life同係boc到做rm有咩分別？
收到interview 禮拜3 in

Boc life 賣保險

但rm唔係都有sell下保險？

fund distribution 係咪夕陽行業

阿豬阿狗都入到嘅保險公司 同入AIA冇分別 亦都唔會好似銀行咁樣靠Basic Salary

咩位？

乜都要sell

闊好多

大排啦ops

依家仲有冇銀行請人？

想問銀行做Money Market Dealer數口係咪要好叻??
最junior人工可以去到幾多

有冇人做日資銀行

派咗offer未？

紅色嗰間呢

聽聞風氣麻麻 d人唔會想教新仔
但未做過唔知係咪事實定個別部門先係咁

想問下Vice president (Relationship Management) 即係咩位

Frontline VP先 band 5???
Backoffice band 5 = Manager = 45 - 55K

大貓band 6大約幾多人工

咁個range可以好大嘅
VP RM 應該都可以去到50-60K，佢32 - 35K可能係剛剛升職
32-35K = Backoffice band 6 AM grade人工

如果係ARM位呢

VP relationship management 係咪即係RM?

想問做完大貓pb ba 出路點樣

想問Citi retail mo/bo 平均幾點走？

其實無呢個武肺
銷售銀行都唔做得長
後生果批都唔中意親身落去搞

有無commercial credit （approval) 一齊傾下有咩出路

搭單問下 大貓band 7大約有幾多
teller係band7?

exactly
武漢肺炎只係加速

岩岩考齊哂IIQE 123 HKSI 178
有sales exp
但唔係bank industry
想入去sales
人工可以開幾多？

8點

想問有無人做過regulatory reporting? 人工、出路好唔好？

香港唔做金融可以做咩

我都知香港金融業掛帥
但自己英文唔好，又冇相關知識，係唔係冇機會入行
同埋對香港金融業前景有d擔心，同埋擔心香港有事，金融工冇專科咁易移民

做裝修移民有分加

我都想知

唔好意思 想問問各位巴絲
如果有銀行offer 一年contract role
renewal/轉perm機會不大
人工比目前加左6%左右
大家會否accept?

Boc過probation難唔難聽到個target大到嚇親

除左英文唔好之外乜嘢background 你都冇講，英文唔好嘅中學畢業同英文唔好嘅Master都爭好遠啦 又唔知你想做咩位，點答你
而且如果本身讀到專科又唔睇好金融發展咁咪做翻專科嘢... 但你係咪讀專科出身先？
講嘢離地到...

想知PB係咪好難入

中資 大行
不過contract都冇乜福利😖

BOC? Icbc?

想問而家疫情有冇影響銀行請人process?

會唔會process得慢左

邊間就唔自爆🤣
不過工種上係KYC 呢個範疇好唔好？

工廠女工流水線作業

同埋我未聽過一年約冇得續喎

咁銀行業有乜範疇係條career path比較好🤣
非商科grad

首先，Emoji你老母
其次 你喺其他行業做到專業俾人hunt入銀行咪好囉

Sorry我唔知規矩 我用返連登emoji
唉 我都係出黎做野冇耐 entry level架咋 非專業
絲打都係銀行業？

咁你冇經驗冇議價能力有興趣做呢行嘅咪碌入去做吓
但係完約有得續都唔使FF加薪%會高
畢竟中資係另一世界

想問下 如果做完KYC一兩年 有冇得搏下入AML Compliance?
KYC好似係比較入門既工種 想做上去跑case個啲

幸存者偏差總會有人博得到㗎
但係博得到既%越嚟越低
你願意承受風險嘅咪試吓
做乜都好都要碌咗入行先
你而家連呢啲範疇啱唔啱你
都只係得個吹字

好 多謝你既意見
我做下睇下適唔適合自己先
到時有興趣繼續喺呢行發展落去再搏下AML compliance

黎緊返中肯做SALES
搞唔清CSM APBM PBM 有咩分別

中肯rm同外面比較仲會唔會好做啲
以前聽過跟到個唔chur嘅bm就幾好做

你估銀行開善堂咩
冇一間好做

九龍灣中資？
如果係既話 聽返後過個個都當呢間野做跳板
所以續唔續約都冇所謂 反正都會跳走
但如果返緊份工好地地有得升職既話
轉入去做contract又唔係加薪加好多%的話
好似好On9

大貓交咗fadv form都仲未收到offer letter
一般要等幾耐？
未收offer letter都唔敢辭職

有無人知道HASE GBM post, 2nd in - “Line manager video interview “ 有咩問題會問/傾？

同埋Salary range 幾多到？
thx!

我走係因為本身做緊嘅嘢唔係自己有興趣
就想試吓唔同範疇 咁佢人工又有加
我都唔抗拒

HASE話等消息 過左一個禮拜都未有係咪死得心

唔一定 銀行process都要啲時間
等埋下個禮拜啦

1st in完即日已經收到2nd in通知 2nd in完就等足七日都未有

我都係咁
最後有收到offer
所以你等多陣先 唔好咁快灰心住

btw 咩post?

gbo
你個時等左幾耐？

希望啦係咪兩個禮拜都冇就真係死心？

我等左兩個月 仲要係fd介紹
個BM一早開左綠燈
試過唔死心 打比HR問
佢兩星期前同我講 「你個offer 下星期會比你」
但係到依家都係冇消息
再問 佢話幫我push 緊個back ground check

咁大獲
仲可以點等落去 唉

17.5係齊牌？

樓上幾個做乜咁心急入地獄做中資點都好過做綠色銀行啦

講真 有得揀 唔好貪高嗰少少人工入 retail 啦 嗰少少人工兩三年追到 但兩三年嘅 retail 經驗 想轉行係好難

咁有咩選擇 貪綠色一黎可以做gbo
利申：冇經驗 之前都係做文員

表現正正常常既話唔洗齊牌都入到

我做左兩個月 HSBC 既CALL CENTER
咁岩有FD 話有位可以介紹 點知個經理 唔肯批
INTERNAL 要我自己遲職 搞到依家等兩個月

想問下中信大概等offer等幾耐

普通back office officer

唔肯批咁仆街
等兩個月真係好辛苦

等左兩個月 唔係最辛苦 係兩個月都未有
HR 講到好似請左咁 但又冇消息

係正常唔洗咁早辭
係個經理on9 因為hase hr 睇到我係hsbc 做緊
叫我拿左approval or 辭職
我又走去問個經理 佢唔肯批 仲叫我即日比信佢

I know that feel
我等左一個禮拜都夠哂辛苦
考慮緊打俾hr問下

其實係咪可以厚面皮繼續番 你唔遞信佢都吹你唔脹

係架 不過個經理on99咁 我個下又唔係話好想做
Hsbc call centre 又難頂
咪辭左先囉

可以既 個時佢有同我講過 最早都出年先番工
講緊10月12 phone in

咁樣既話急黎都冇意思 不過點都要有個offer揸係手先有得放心

個幾禮拜呀都

邊間gbo請人

我個份係back office
唔係GBO
Retail位我唔太清楚

有無人做緊九龍灣中資....有高層refer見埋hr已經成3個星期都無消息....係咪皮已收

早幾日in左line man, 十分鐘勁hea 係咪收皮

Gbo1 正常就17.5 gbo2 19左右 你本身有無銀行經驗

請問大貓BA 做啲咩
有年半工作經驗 salary range幾多到

等左3個幾星期都冇消息

Fg啱啱收到offer
credit officer 做批mortgage 果啲
得14k take唔take好

Assistant officer先啱
Interview 講到要計數，聯絡律師樓，估價公司

n年前做過吓1.5年similar post

行山過大貓係咁冇辦法 同一個集團嘛
你quit咗先會比offer再要過多一個月冷河入職
幾年前試過

有冇巴絲知一個星展年資30年嘅CSM搵幾錢一個月?

No photo no talk
無相都爆佢邊間Bank 邊個dept，最好post埋linkedin

teller 1.5年 唔夠17.5K
想轉bo有18-20k + 有path升既
想問下有無好路數？
頂唔順分行太攰 但唔清楚有咩BO
有啲興趣KYC/compliance

唔減薪入BO都難得1.5年

又係冇offer既一日

打番佢之前 打比我個個電話囉
Btw 終於有消息
HR 打黎問我d資料 仲話要拿approval
應該做background check

睇嚟我都要打過去了
恭喜你

都唔知係幾時 我諗兩三個月真係基本

至少打去睇下佢講法先

收到rm and bm 小小風

國家都無大水 咁其他咪食屎。。。

有無巴絲係retail 做rm成功轉到過去commercial?
駛唔駛減人工？

bg check check 左一個月

我第一次去in hsbc
我答左銀行開8點

係咪外國讀書？
如果係係正常 佢要check埋外國學歷係咪真同喺當地有冇犯罪記錄

local

咁真係有啲耐
我都係check左兩星期左右
你打去HR問下個progress?

佢就話wfh
冇返office 睇
bg check 會唔會check 埋social media

有間公司叫First Advantage 有啲銀行會用佢黎做Ng check
之前有上佢官網睇過 好似係有check social media呢一個服務
不過如果你自己嘅ig / fb account係較private 就唔知佢會唔會check到

打錯字，bg check

冇錢分 個grade比1a我都冇用

我n年前in HASE, 垃圾post, 都 check 左2個月

唔想跑數想轉bo都咁多人負評

認真，有心轉入bank 你都預左要由FO 轉BO
一下由財仔FO 想入銀行BO 除非識人，否則都有啲難度

thx 之係都要轉去fo繼續比人捽先可以再轉到去bo

入到去你自然就識BO 啲人，會多交手，熟左就等佢地refer 你，當然大前題係你做野企理啲野都熟手

唔係撥你冷水，不過大部分FO 做文書處理都係好恐怖，英文奇差無比，好多BO 都好撚驚

In 咩位要role play

CSO之嘛

nope
轉bank

其實行得bg check姐係請左 唔洗擔心

同埋對BO都客氣啲

有啲sales成日似住自己有數呼呼喝喝，有一次佢條靚想轉入嚟我地department，老細一問個個都reject，冇team肯要佢。結果轉唔成

FO 同 BO係點解？

Front office
同back office？

唔知係咪

嚟緊入面準備大地震，呢啲時候入職冇乜着數

真心講一句 非惡意 Bo Fo都難啦 財仔啲客、credit risk、Kyc、skill set完全同銀行差十幾條街 你話做開sme loan，但可能credit analysis 都唔識，睇公司盤數你都可能唔識，入唔到commercial架喇。 財仔同銀行本質上雖然都係借錢 但要求係差天共地，無銀行會覺得你呢啲係經驗的..

低層都震到?巴打講多啲

Retail?

想問下如果20年資嘅CSM普遍有幾多人工?

點解咁問

應該我地呢啲後輩請教師父你。第19 年果陣幾錢人工

想入bo的話 咩field都應該試下
叫做掹車邊關事既可能係loans ops掛
財仔fo exp係銀行黎講真係唔當係d乜經驗
但都可能會當你係有少少業界認知既can
咁你就比fg有d競爭力既

但想一下子搵返你依家份人工既話就算啦
做bo幾年都未必有呢個數
唔想跑數的話就要降低下人工要求
但又會衍生出hr challenge你減咁多人工信唔信得過呢類19問題
你自己諗下點行

可能你係人中龍鳳會搵到呢個數掛
但普遍bo小薯都唔會有
你仲要得d冇乜用既exp
想做bo唔洗跑數既話咪試下做財仔bo
起碼你都浸左係到幾年 易轉d
不過想轉銀行bo又想一黎就搵返廿幾k的話
唔係唔得 不過唔會咁易

你都識講係銀行轉入去啦
你咪八下有冇d同事成功轉到出去同轉咩位

係呀 無經驗 除左retail 都唔知入到乜

做開銀行如果想轉行 可以轉咩

係分行做好攰
我想返屋企

失業撚想請教
有冇人知BOC CSO post 返幾日 5日定5半？
星期六係輪住返？

5.5 teller is dog
輪流
做人做狗自己揀

星期六3長一短 比狗做

知唔知依家咩bank 有arm, pbm有opening

年尾係咪無hr返工完全無聲氣interview

CTBC?

有冇人做過rma？想問係做d咩？好唔好做？

有冇人做ICBC

3-5%

今年除時無

有無清試過同一間bank一次apply兩個位

幾次前IN 過一撚樣串串貢...
自己咩新鮮蘿蔔皮

想問下auditor 轉banking 有咩post可以做
定都係teller做起？

想問入左中資compliance 係咪就好難轉番出去 e.g. 外資compliance/大公司

留名追post
銀行業analyst 最基本要識sas, vba?

Boclife 有opening
有興趣拼下既朋友
可以TG我

有無牌先？ 應該有分別

Compliance

又唔講咩po又唔講人工

走黎呃CV 做乜，上LinkedIn 啦哥仔

冇牌, 得5-6年local firm exp

依家銀行都係請sales role家啦🤣

不過boclife正在既地方可以做銀行野之餘
做單係收緊出便agent個commission

唔洗好似係retail bank做幾多數都冇咩錢分

做mortgage 都有佣分 逐單計

life你老母
收皮啦保險狗

認真問 做咗幾年嘢 而家搵工叫30% 會唔會好不切實際

邊間銀行

睇下咩grading 啦，小薯都係跟市價

銀行咪又係sell 保險

銀行RM 老底4 雞野，你前身FPM 17000 幾，大把FPM 年薪過百

請問agent 你比到幾多底薪？唔係頭一兩年果啲monthly bonus contract喎，老底呀